【APEC】彭斯：中國改變前 貿易戰沒有終止的一天

美副總統：中國改變前 美關稅不會鬆手

（中央社巴紐首都莫士比港17日綜合外電報導）美國副總統彭斯（Mike Pence）今天表示，在中國修正自身貿易政策前，美國不會停止對付中國的相關貿易手段。

彭斯在巴布亞紐幾內亞的亞太經合會（APEC）峰會上指出，在中國調整政策前，美國不會移除對中國加徵的關稅。

彭斯說：「我們已果斷採取行動處理與中國間的失衡，我們已對2500億美元的中國貨品加徵關稅，且還可以再加倍。美國不會改變作法，直到中國改變自身的行為。」

（譯者：陳亦偉/核稿：蔡佳敏）1071117

Pence vows no end to tariffs until China bows

NOVEMBER 17, 2018 / 10:46 AM / UPDATED 8 MINUTES AGO

PORT MORESBY (Reuters) - The United States will not back down from its trade dispute with China, and might even double its tariffs, unless Beijing bows to U.S. demands, Vice President Mike Pence said on Saturday.

U.S. Vice President Mike Pence speaks during the APEC CEO Summit 2018 at Port Moresby, Papua New Guinea, 17 November 2018. Fazry Ismail/Pool via REUTERS

In a bluntly worded speech at an Asia Pacific Economic Co-operation (APEC) summit in Papua New Guinea, Pence threw down the gauntlet to China on trade and security in the region.

“We have taken decisive action to address our imbalance with China,” Pence declared. “We put tariffs on $250 billion in Chinese goods, and we could more than double that number.”

“The United States, though, will not change course until China changes its ways.”

最後贏家是誰

The stark warning will likely be unwelcome news to financial markets which had hoped for a thaw in the Sino-U.S. dispute and perhaps even some sort of deal at a G20 meeting later this month in Argentina.

U.S. President Donald Trump, who is not attending the APEC meeting, is due to meet Chinese President Xi Jinping in Argentina.

Pence’s warning on Saturday contrasted with remarks made by Trump on Friday, when he said he may not impose more tariffs after China sent the United States a list of measures it was willing to take to resolve trade tensions.

Trump has imposed tariffs on $250 billion worth of Chinese imports to force concessions on a list of demands that would change the terms of trade between the two countries. China has responded with import tariffs on U.S. goods.

Washington is demanding Beijing improve market access and intellectual property protections for U.S. companies, cut industrial subsidies and slash a $375 billion trade gap.

There was no hint of compromise from Pence.

又撚

Mike Pence 2024

肯定唔係強国

呢個彭斯先係真大中華膠

2020啦，trump成日同鷹派打對台

好撚型

“China has taken advantage of the United States for many years. Those days are over,” he told delegates gathered on a cruise liner docked in Port Moresby’s Fairfax Harbour.

He also took aim at China’s territorial ambitions in the Pacific and, particularly, Xi’s Belt and Road Initiative to expand land and sea links between Asia, Africa and Europe with billions of dollars in infrastructure investment.

“We don’t offer constricting belts or a one-way road,” said Pence.

美國寧願滅忙都唔放棄 真係咁要面

發唔發覺哩排侵既內閣個個講野都唔一樣？

雖然內容唔算矛盾，但個tone好唔同

建設民主中國

打佢 打佢老母 打佢 打佢老母呀

今早睇新聞話侵收到中國個清單準備收手

我覺得佢哋內部分歧幾勁吓
依家鬥出口術阻止對方放水/加碼
之前kudlow同navarro 差唔多係公開互屌

Navarro / Kudlow
都唔知係咪 Navarro 沉唔住氣、
定需要佢咁講，但跟手見跌太多又要 Kudlow 同 Trump 出黎升市

仲有 Lighthizer

傳華府暫緩對中國加徵關稅 美貿易代表否認
最新更新：2018/11/16 05:57

（中央社華盛頓15日綜合外電報導）針對媒體今天報導，華府擱置對新一批中國輸美產品課徵關稅的計畫，美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）予以否認。

英國「金融時報」（FT）引述消息來源報導，萊特海澤對部分產業高層主管表示，華府已暫緩對新一批中國輸美產品課徵關稅，因為兩國正尋求對話。

萊特海澤辦公室發言人發表聲明指出：「萊特海澤代表並未對產業高層表示，未來會擱置301條款關稅（調查）。這項有關關稅的計畫…根本沒有改變。任何相反的報導均非實情。」
（譯者：陳宜君）1071116

就算係，都係做實事去迫中國喎，同泛民成日叫人含係好唔同

玩緊good cop bad cop

邊個先係真架

係，trump想傾成deal拎政績就算，唔符合美國最終目標

得罪基督徒好大獲

美中貿易戰闢新戰線 美以國安為名控晉華竊密
最新更新：2018/11/13 08:15

（中央社記者尹俊傑紐約12日專電）華爾街日報報導，美中貿易戰不再侷限於關稅，美國政府打算以出口管制、起訴等手段反制中國竊取智慧財產權，商務部與司法部近期指控福建晉華公司竊密，新戰略正式亮相。

美國商務部10月29日宣布，將禁止美國原創技術出口並轉移給福建省晉華集成電路（積體電路）公司。2016年成立的晉華獲官方資金撐腰，是中國打造世界級半導體產業的希望之一，但晉華仰賴美國技術製造晶片，美方禁令恐重創晉華事業。

這項宣布獨特之處在於美方將晉華定義為國安威脅。美方官員說，據稱晉華竊取美國記憶體晶片大廠美光（Micron）智慧財產權，可能對這家美國軍方供應商的生存能力構成威脅。

報導指出，美國商務部有權對認定可能損害國安的實體限制出口，但過去的「威脅」定義較為狹隘，例如：支持恐怖主義、將管制出口物品輸往伊朗或北韓。

11月1日，美國司法部公布起訴內容，指控晉華與台灣的合作夥伴聯華電子公司共謀竊取美光商業機密，為商務部的智慧財產權竊密指控提供證據。司法部還罕見提起民事訴訟，防止聯電與晉華將被控竊取的技術輸往美國，和美國晶片廠商競爭。

報導引述未具名知情人士表示，美國商務部與司法部鎖定晉華並先後出招，是今年美中互祭關稅打貿易戰後，華府開闢新戰線的起手式。

這名人士透露，美方官員正檢視更多案例，可能運用與美光案類似的手法反制中國竊取智財權，他們希望美國政府採取史無前例的行動捍衛美光，激勵更多美國企業和政府合作抵抗智慧財產權竊取行為。

據美國政府估計，商業機密遭竊每年造成美國損失數千億美元。報導說，美國商界曾批評總統川普的關稅政策涉及範圍太廣，又無法有效保護商業機密，美方亮出的新策略可能有助川普政府在商界獲得更多盟友。

但新戰略只適用於特定案件，且需要大量資源和跨部會合作，才能逐案解決竊密問題。

報導表示，川普政府這項智財權保護策略，特別有可能用在美國企業掌握、中國廠商無法在其他地方得到的技術案例上。美光和韓廠三星（Samsung）、SK海力士（SK Hynix）是全球前3大動態隨機存取記憶體（DRAM）供應商，而南韓也將記憶體晶片技術視為國安重心。

美方官員需要業界合作，才能處理更多中國被控竊取智慧財產權的案件。美光為捍衛自家機密，曾和晉華與聯電打官司，並配合美國政府調查，但許多美國企業可能害怕失去進入中國市場的機會，或不相信政府能在與中國相關的智慧財產權問題上幫忙，而不願和政府合作。

美方新戰略的另一大風險是川普。川普今年稍早曾應中國國家主席習近平請求，要求美國商務部取消禁止美國廠商向中國電信大廠中興通訊供應零組件和軟體的命令，協助倚重美國技術的中興擺脫生存危機。（編輯：施燕飛）1071113

唔好淨講貿易，仲有軍事威䝱，滅咗共產黨美國先有運行

如果今鋪搞唔死中國，大家投資大灣區算啦

係，上頁篇新聞太長未貼完

While not referring directly to Chinese claims over various disputed waters in the region, Pence said the United States would work to help protect maritime rights.

“We will continue to fly and sail where ever international law allows and our interests demand. Harassment will only strengthen our resolve.”

中國想要突破第一島鏈，响南海攪野，目標係霸到入面

美國目標係要遏制中國，唔係話咩為咗傾成貿易就完

滅咗佢啦，得益嘅唔淨係美國，對人類以至地球都有好大貢獻，支共實在有太多太多問題

佢想迫中國從良
真心膠黎

我們已對2500億美元的中國貨品加徵關稅，且還可以再加倍

加咗先講啦

彭斯上次演講話希望支那人民學台灣咁追求民主，而上一個打住共產主義旗號國家既人民追求民主，個個都知發生乜野事，睇黎彭斯口中既「改變」是

呢排口交部俾人毒啞左？

心底話🤝

華嬸好耐無蒲頭亮劍

成日話美國唔幫手
其實今次美國已經幫到出曬面
今次中國人民同香港人都唔做野
唔好怪美國唔做野
唔通下下要人出兵幫你咩

美國總統特朗普周五說中國已向美國提出一系列願意採取的措施，以解決美中貿易衝突，美國政府可能不需進一步向中國貨加徵關稅，但他又說，他仍認為情況不可接受。而副總統彭斯出席亞太經合組織會議時亦重申，除非中國改變貿易政策，不然美方不會撤銷關稅措施，並狠轟中國不透明的「金錢外交」手段。

特朗普在白宮說：「中國希望達成協議，他們提出一份清單，一份頗長的清單，列出願意做的事，但我仍不接受。 」他表示清單中有142個項目，「頗為完整」，但「仍遺漏了4、5個主要事項」。他又說：「我想我們或可一併爭取到這些。」

特朗普向價值2500億美元(1.95萬億港元)的中國進口商品徵收關稅，迫使中國改變貿易行為，他警告若北京政府不從，美國將向中國其餘2670億美元(2.08萬億港元)商品徵收關稅。

特朗普說：「我們可能不需這樣做，中國希望達成協議。」

路透社

唔接受
等兩個禮拜後G20啦

姐係good cop bad cop個玩法，一軟一硬先叫撚狗

岩岩睇完香討Ｄ５毛藍絲講既野，真係笑撚死我

成班真係以我國好強大，浸浸係嘍囉

到底佢到有邊撚到諗野

等於hkgpao班on9，不堪入目，影衰哂香港

同場加映：妖婦

其實係既